**徐欣瑩**（），[中華民國政治人物](../Page/中華民國.md "wikilink")，[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")[新豐鄉人](../Page/新豐鄉.md "wikilink")，台灣[衛星測量領域第一位女博士](../Page/大地測量學.md "wikilink")\[1\]，2005年以無黨籍首次參與選舉，然而媒體誤報徐欣瑩獲[台灣團結聯盟提名](../Page/台灣團結聯盟.md "wikilink")\[2\]，後台聯黨前黨主席蘇進強親筆信函釐清徐欣瑩從未加入台聯黨\[3\]，當年以第二高票當選[新竹縣議員](../Page/新竹縣議員.md "wikilink")。2008年立法委員選舉競選失利，2009年徐欣瑩加入[中國國民黨以第一高票連任新竹縣議員](../Page/中國國民黨.md "wikilink")。2012年立法委員選舉爭取到[國民黨提名](../Page/國民黨.md "wikilink")，以全國第一高票當選[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")，2015年退出[中國國民黨](../Page/中國國民黨.md "wikilink")\[4\]，並加入[民國黨獲選為黨主席](../Page/民國黨.md "wikilink")，在投入2016立委選舉後，為拉抬整體聲勢，決定與[親民黨總統參選人](../Page/親民黨.md "wikilink")[宋楚瑜搭檔競選](../Page/宋楚瑜.md "wikilink")[2016年中華民國總統選舉](../Page/2016年中華民國總統選舉.md "wikilink")\[5\]，成為中華民國史上最年輕的副總統候選人，但競選失利。

[2018年九合一選舉](../Page/2018年九合一選舉.md "wikilink")，民國黨主席徐欣瑩參選[新竹縣長](../Page/新竹縣長.md "wikilink")\[6\]，受到[台北市長](../Page/台北市長.md "wikilink")[柯文哲多次公開站台支持](../Page/柯文哲.md "wikilink")\[7\]\[8\]，與柯文哲家人的傾力相助\[9\]，然而最後沒能勝選。

## 家庭

徐欣瑩父親[徐鏡蘭擔任教職時受鄉親推舉參選](../Page/徐鏡蘭.md "wikilink")[新豐鄉鄉長並順利當選](../Page/新豐鄉.md "wikilink")，獲政府表揚成為新竹縣第一位考績特優的鄉長，母親簡百合女士長期服務於教育界，弟弟是第12屆臺北市松山信義區民國黨市議員[徐世勳](../Page/徐世勳.md "wikilink")。

## 求學經歷

  - 徐欣瑩國小就讀於[新竹縣新豐鄉](../Page/新竹縣.md "wikilink")[山崎國小](../Page/山崎國小.md "wikilink")，國中就讀於新豐國中，後考上[中山女中](../Page/臺北市立中山女子高級中學.md "wikilink")，參加籃球校隊並贏得台北市公立高中聯賽[HBL冠軍](../Page/HBL.md "wikilink")\[10\]
  - [國立成功大學測量工程學系畢業後](../Page/國立成功大學.md "wikilink")，進入[國立交通大學土木工程學系修讀碩士班](../Page/國立交通大學.md "wikilink")，並參與內政部所承辦的國家衛星定位測量計畫，協助建立全國重力資料庫，開發座標轉換程式供全國使用。在碩士班的研究論文是研究全球海水面模型，結合由TOPEX/POSEIDON衛星三年的資料與計算出之全球海域大地起伏，進行海流計算
    \[11\]。曾獲得美國太空總署（NASA）全額獎學金贊助赴美念博士，但媽媽一場病讓她自願放棄，遂留在交通大學攻讀博士班。\[12\]
  - 以「利用多衛星測高資料 改善全球重力異常模型 以及淺海區重力異常」為題，研究改善衛星測高資料品質的論文
    \[13\]，取得交通大學博士學位後，2005年轉換跑道，以無黨籍參選新竹縣議員，第二高票當選。

## 社會公益

  - 2014年11月20日，邀請竹縣偏鄉孩童《KANO》：立法委員徐欣瑩結合社會資源舉辦公益活動，邀請新竹縣弱勢家庭的小學生免費進新竹巨城威秀影城觀賞《KANO》，並邀請演唱電影主題曲的尖石鄉原住民歌手羅美玲，一同陪同孩童感受電影裡的熱血與感動。\[14\]。
  - 2015年6月22日，全台弱勢團體共同觀賞國際藝術演出：由立委徐欣瑩擔任黨主席的民國黨邀請全世界首屈一指的千手觀音藝術團體「中國殘疾人藝術團」來台演出千手觀音，並邀請台灣許多弱勢團體前去欣賞，最主要是希望能鼓舞台灣內部的弱勢族群，呼籲社會大眾關注弱勢族群，帶給他們更多的光明希望。\[15\]。
  - 2015年8月17日，蘇迪勒颱風賑災：蘇迪勒颱風重創全台，新北市烏來區道路與部分橋樑被土石流沖毀，使當地居民一夕之間斷了通訊、水電和物資補給，民國黨透過愛心黨友發起、與烏來黨員的居中聯繫，黨主席徐欣瑩帶領一群熱心黨員們，於8/15(六)下午深入烏來災區部落，致贈當地最需要的白米、汽油與發電機等物資。\[16\]。
  - 2016年12月21日，協調社會資源協助弱勢家庭：徐欣瑩的促成新竹縣關西鎮的藥師佛禪寺與社團法人中華民國愛心菩薩發展協會，捐出1萬5000斤開光供佛的平安米，擴大贈與縣內1500個需要幫助的家庭，將由各鄉鎮逾100名年輕的愛心義工親送到府。\[17\]
  - 2017年4月20日，協調科技界資源導入竹縣學習能量：新竹縣八所國小透過徐欣瑩向科技界爭取，獲贈一萬多組英文電子書帳號和每校六套英檢實體書；捐書的壹零壹數位科技表示，每組帳號可看三百六十五本包括英文單字、發音、會話、故事等情境的有聲書，加上每所學校六套、每套九本的英檢實體書，市價超過四百萬元。徐欣瑩鼓勵孩子們回家找爸爸媽媽親子共讀，一起把英文學好。\[18\]
  - 2017年7月24日，號召大專青年反毒：徐欣瑩號召大專青年學生街頭反毒宣導，以創意的方式進行反毒聯署，希望中央設立反毒機構來解決嚴重的毒品問題。\[19\]
  - 2018年1月22日，拜會醫護團體：徐欣瑩拜會醫勞盟、北市醫師工會等團體，關懷醫護人員身心健康，針對於醫護人員長期過勞，要求政府單位嚴謹正視，提升台灣醫療品質。\[20\]
  - 2018年3月25日，竹縣舉辦國際鋼琴大師班：徐欣瑩邀請國際級大鋼琴家胡瀞云大師，舉辦鋼琴大師班，讓音樂愛好者可以上國際級音樂課程。\[21\]
  - 2018年4月20日，協調社會資源，照顧身障弱勢：民國黨主席徐欣瑩、民國黨台北市議員兼台北市新竹縣同鄉會理事長徐世勳及該同鄉會成員、民國黨志工等捐贈成人護膚紙尿褲、酒精棉片、紗布、衛生紙等價值超過10萬元的安養生活所需物資給位於新竹縣關西鎮財團法人華光社會福利基金會附設的「由根山居」，照顧成年以上身心障礙學員。\[22\]

## 發言與主張

  - 批前瞻計畫與民眾需求脫節，要湖口關西快速道與完整公車系統

2017年7月，徐欣瑩認為:「前瞻基礎建設計畫的建設項目與民眾需求脫節。以新竹縣來說，最迫切需要的是縣內的公路網與綠能公車網，以及偏鄉地區的自來水等真正的基礎設施，而非輕軌建設」。
關西到湖口的快速道路建設與完善的公車運輸系統來縮小城鄉差距，比建立輕軌電車對於新竹縣幫助更大。\[23\]

  - 要求修繕長照法 落實推動長照

2017年10月徐欣瑩要求政府「立法將壽險業資金導入長照領域、綜所稅新增長照保險扣除額項目2萬4千元，以保障老人經濟安全」,讓壽險企業資金可以回流台灣並讓民眾享有長照險的所得稅扣除額，來保障老人家的晚年。\[24\]

  - 《勞基法》修正案是「慢性殺人還要簽同意書」

2018年1月，立法院三讀通過了《勞基法》修正案，其中，輪班間隔改為經勞資會議可縮短為8小時，以及「加班換補休」條文，爭議尤大；徐欣瑩認為，修訂後的《勞基法》可能造成勞工過勞還領不到加班費，根本是「慢性殺人還叫人簽同意書」。她指出，輪班制的勞工，健康問題應該立法給予額外保護。舉例來說，護理人員常見的所謂「花花班」，就是護理人員過勞的元兇，另外像台鐵的列車長也因長期缺額，導致輪班間隔過短。不管是台鐵還是公立醫院，雇主都是政府，政府沒有做好表率，還強行立法給自己方便，完全是公器私用，把國會當橡皮圖章。\[25\]

  - 新竹縣應增加一席立委

2018年1月，徐欣瑩表示:「和新竹縣人口接近的縣市，都有兩席立委，新竹縣選區一席立委服務的選民數是其他縣市的兩倍，面積是其他選區的十倍」。要求政府應該針對於選區劃分考量人口土地面積等因素，調整立法委員席次。\[26\]

  - 呼籲教育部依法聘任大學遴選委員會所選出的人選

2018年5月，徐欣瑩參加台大新五四運動，她強調，大學乃國家培育社會棟樑的搖籃，是屬於國民全體的國家資產，更是言論自由與民主自由的堡壘，強烈譴責教育部濫權，踐踏民主，呼籲教育部依法聘任台大遴選委員會所選出的人選．\[27\]

  - 提出加速整合竹科產業，創造優質生活圈

2018年7月，徐欣瑩在科技後援會現場表示，竹科IC半導體、科技產業、光電產業，這都是台灣科技亮點，現在半導體產業呈現下降趨緩，未來新竹如何招商引資、引導轉型，讓整合加速進行，為新竹縣增加更多更好工作機會，是她要努力的。徐也說，桃園在說亞洲矽谷，但最好條件是在新竹縣，希望能夠把亞洲矽谷落實，另外加強新竹縣民最在意的教育與交通品質低落的問題。\[28\]

## 特殊榮譽

  - 2014年，美國在台協會(AIT)來訪邀請徐欣瑩委員參加美國領袖人才參訪計畫(IVLP)\[29\]。
  - 2014年，歐洲經貿辦事處代表歐盟，邀請徐欣瑩參加歐盟執委會所推動的歐盟訪客計畫(EUVP)\[30\]。
  - 2015年，民國黨主席徐欣瑩與民國黨發言人徐世勳赴與緬甸的精神領袖翁山蘇姬賀壽70歲壽誕並交流，是台灣首位政黨主席與翁山蘇姬交流，是台灣外交的一大突破。\[31\]。
  - 2015年，民國黨主席徐欣瑩獲聘擔任「台灣尤努斯基金會」顧問，一起致力「無貧」的社會。台灣尤努斯基金會，是2006年諾貝爾和平獎得主尤努斯博士，創立窮人銀行（Grameen
    Bank，意為「鄉村銀行」），希望改善窮人處境，終止貧窮的惡性循環，實現「無貧社會」的理想。\[32\]。
  - 2015年，聯電榮譽副董事長宣明智宣布加入徐欣瑩所創立的民國黨，為藍綠兩黨投下震撼彈，宣明智表示過去從未加入過任何政黨，認為徐欣瑩有一定的支持度和影響力，對台灣會有很大的影響。\[33\]。
  - 2015年，民國黨主席徐欣瑩邀請台北市長柯文哲至新竹縣進行政治理念交流，並行銷新竹縣客家美食，被視為超越藍綠的力量正式結盟。\[34\]。

## 從政歷程

  - 2005年，首次參與政治選舉，以無黨籍身分參選，最終以第二高票當選新竹縣第一選區縣議員。
  - 2007年，以無黨籍身分參選[2008年中華民國立法委員選舉](../Page/2008年中華民國立法委員選舉.md "wikilink")，以60,209票落選。
  - 2009年，獲得中國國民黨的提名參選第十七屆新竹縣縣議員，以第一高票當選獲得8117票。
  - 2012年，獲得中國國民黨的提名為[2012年中華民國立法委員選舉中](../Page/2012年中華民國立法委員選舉.md "wikilink")[新竹縣選舉區立法委員候選人](../Page/新竹縣選舉區.md "wikilink")，並以全國第一高票擊敗尋求連任的[彭紹瑾](../Page/彭紹瑾.md "wikilink")。
  - 2013年，當選中國國民黨第十九屆中央委員會委員。
  - 2014年，當選中國國民黨第二十屆中央委員會委員。\[35\]
  - 2015年1月，宣布退出中國國民黨，聲明「台灣需要改變，但不是藍綠兩種選擇」。\[36\]
  - 2015年3月，徐欣瑩等人籌組成立[民國黨](../Page/民國黨.md "wikilink")，於2015年3月18日舉辦擴大成立大會，現場湧入近5000位民眾參與。\[37\]
  - 2015年10月，民國黨於凱達格蘭大道舉行正義之師救台灣活動，吸引逾2萬人參加，15位區域立委候選人也齊聚一堂，民國黨並提出八大政策主張\[38\]
  - 2015年11月，經[親民黨總統參選人](../Page/親民黨.md "wikilink")[宋楚瑜召開記者會宣布其副手是民國黨主席徐欣瑩](../Page/宋楚瑜.md "wikilink")，兩黨主席將聯手搭檔競選[2016年中華民國總統選舉](../Page/2016年中華民國總統選舉.md "wikilink")。
  - 2015年11月，民國黨提名10位不分區立委候選人，前三位依序為司法、勞工、軍事領域，表達民國黨對於司法改革、勞工權益、國家安全的重視。\[39\]
  - 2016年1月17日，因領導民國黨參與[2016年總統及立委選舉競選失利](../Page/2016年中華民國總統副總統及立法委員選舉.md "wikilink")，一度宣布請辭民國黨主席\[40\]，經民國黨中常會一致慰留，徐欣瑩繼續留任黨主席。\[41\]
  - 2017年8月12日，徐欣瑩接受《POP搶先爆》主持人[黃光芹專訪](../Page/黃光芹.md "wikilink")，被問到是否確定投入2018年下屆[新竹縣長選戰](../Page/新竹縣長.md "wikilink")，徐欣瑩公開表態，她的團隊持續深耕基層、傾聽基層心聲，支持者都希望她出來選新竹縣長，她也不會辜負民眾企盼，將全力以赴，首次公開表達參選意願。\[42\]
  - 2018年3月11日，邀請台北市長柯文哲「輔選城市新力量。台北能，新竹也能」對談活動，輔選徐欣瑩參選新竹縣長。\[43\]
  - 2018年7月15日，徐欣瑩科技後援會成立，柯文哲及竹科人現身相挺。支持徐欣瑩的原因，柯文哲表示原因很簡單，第一是因為關心新竹，第二是希望台灣變好，目前最有機會突破藍綠的包圍，除了台北市以外就是新竹縣，所以他有歷史的意義。\[44\]
  - 2018年11月24日，徐欣瑩以91,190票拿下2018年新竹縣長選舉第2高票落敗。徐欣瑩表示自己努力不夠，辜負大家的期望。\[45\]
  - 2018年11月29日，徐欣瑩宣布辭去民國黨主席。

## 選舉紀錄

### 2005年新竹縣議員選舉

  - 2005年，徐欣瑩以無黨籍身分首次參選第16屆新竹縣議員，最終以第二高票當選新竹縣議員(第一選區)。

### 2008年立法委員選舉

| 2008年[新竹縣選舉區](../Page/新竹縣選舉區.md "wikilink")[立法委員選舉結果](../Page/立法委員.md "wikilink") |
| --------------------------------------------------------------------------------- |
| 號次                                                                                |
| 1                                                                                 |
| 2                                                                                 |
| 3                                                                                 |
| **選舉人數**                                                                          |
| **投票數**                                                                           |
| **有效票**                                                                           |
| **無效票**                                                                           |
| **投票率**                                                                           |

### 2009年新竹縣議員選舉

  - 2009年，徐欣瑩獲得中國國民黨提名，2度參選第十七屆新竹縣議會議員，最終以第一高票當選獲得8117票順利連任。

### 2012年立法委員選舉

| 2012年[新竹縣選舉區](../Page/新竹縣選舉區.md "wikilink")[立法委員選舉結果](../Page/立法委員.md "wikilink") |
| --------------------------------------------------------------------------------- |
| 號次                                                                                |
| 1                                                                                 |
| 2                                                                                 |
| 3                                                                                 |
| 4                                                                                 |
| **選舉人數**                                                                          |
| **投票數**                                                                           |
| **有效票**                                                                           |
| **無效票**                                                                           |
| **投票率**                                                                           |

### 2016年總統選舉

### 2018年新竹縣長選舉

## 相關條目

  - [2008年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表](../Page/2008年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表.md "wikilink")
  - [2012年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表](../Page/2012年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  -
  - [民國黨黨主席介紹-徐欣瑩](http://www.mkt.org.tw/Chairman)

{{-}}

[X欣](../Category/徐姓.md "wikilink")
[Category:新豐人](../Category/新豐人.md "wikilink")
[Category:民國黨主席](../Category/民國黨主席.md "wikilink")
[Category:台灣工程師](../Category/台灣工程師.md "wikilink")
[H](../Category/客家裔臺灣人.md "wikilink")
[Category:第17屆新竹縣議員](../Category/第17屆新竹縣議員.md "wikilink")
[Category:第16屆新竹縣議員](../Category/第16屆新竹縣議員.md "wikilink")
[Category:臺灣女性政治人物](../Category/臺灣女性政治人物.md "wikilink")
[Category:國立成功大學校友](../Category/國立成功大學校友.md "wikilink")
[Category:國立交通大學校友](../Category/國立交通大學校友.md "wikilink")
[Category:前中國國民黨黨員](../Category/前中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:前台灣團結聯盟黨員](../Category/前台灣團結聯盟黨員.md "wikilink")
[Category:中華民國副總統參選人](../Category/中華民國副總統參選人.md "wikilink")
[Category:新竹縣立新豐國民中學校友](../Category/新竹縣立新豐國民中學校友.md "wikilink")
[Category:新竹縣立山崎國民小學校友](../Category/新竹縣立山崎國民小學校友.md "wikilink")
[Category:臺北市立中山女子高級中學校友](../Category/臺北市立中山女子高級中學校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10. [台北市公立高中聯賽的冠軍](http://www.shesinging.tw/17th/images/pic/201104_01.jpg)
11. [全國碩博士論文庫](https://hdl.handle.net/11296/87n832)
12. 張浩譯、李品誼、李政道、林文富、白喬茵.[能文能武！百米冠軍徐欣瑩　放棄NASA獎學金照顧癌母](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=107144).三立新聞網.2015-11-18
13. [全國碩博士論文庫](https://hdl.handle.net/11296/z3g8mz)
14. [電影公益包場　徐欣瑩邀弱勢家庭小學生看KANO](http://history.n.yam.com/taiwanhot/place/20141120/20141120696727.html)

15. [民國黨關懷弱勢　邀千手觀音團來台演出](http://history.n.yam.com/taiwanhot/place/20150624/20150624111288.html)

16. 郭玉屏.[民國黨：烏來災區看見溫暖台灣情](http://www.idn.com.tw/news/news_content.php?catid=1&catsid=2&catdid=0&artid=20150817abcd015).自立晚報.2015-08-17
17. 廖雪茹.[佛教團體募白米
    徐欣瑩號召百名義工送到府](http://news.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/1925055).自由時報.
    2016-12-22
18. 蔡孟尚[英文電子書帳號
    科技界捐竹縣學童上萬組](http://news.ltn.com.tw/news/local/paper/1095796).自由電子報.2017-04-20
19. 郭政芬[徐欣瑩號召學生街頭反毒
    新竹縣長前哨戰開打？](https://udn.com/news/story/7324/2601017).聯合報.2017-07-24
20. 陳進添.[徐欣瑩關懷醫護人員工作身心健康
    拜會醫勞盟](http://health.cna.com.tw/healthnews/20180130s005.aspx).中央社.2018-01-30
21. 蔡孟尚.[徐欣瑩邀鋼琴家胡瀞云辦大師班
    音樂愛好者爭睹大師風采](http://m.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/2376265).自由時報電子報.2018-03-25
22. 黃美珠.[民國黨主席徐欣瑩
    偕同北市竹縣同鄉會捐助「由根山居」](http://news.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/2401522).自由時報.2018-04-20
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29. 立法委員徐欣瑩辦公室.[徐欣瑩立委的專業與努力受國際肯定\!](http://www.shesinging.tw/singing2012/news.php?id=2350).民國黨主席徐欣瑩服務網.2014-04-29
30. 立法委員徐欣瑩辦公室.[徐欣瑩立委的專業與努力受國際肯定\!](http://www.shesinging.tw/singing2012/news.php?id=2350).民國黨主席徐欣瑩服務網.2014-04-29
31. 周怡孜、 梁姍樺. [遠赴緬甸！民國黨拜會翁山蘇姬
    交流政黨理念](http://www.storm.mg/article/53998).風傳媒.2015-06-19
32. 張辰卿.[尤努斯社企的腳步
    邁向台灣](http://www.todaynews.com.tw/bencandy.php?fid-10-id-8126-page-1.htm).今日報
    - 今日影音網.2015-06-29
33. 曾盈瑜.[宣明智入民國黨
    徐欣瑩歡迎](http://www.cna.com.tw/news/aipl/201508130129-1.aspx).中央社.2015-08-13
34. 王彥喬 .[柯文哲挺徐欣瑩：藍綠惡鬥之外
    永遠有另外一個選項](http://www.storm.mg/article/62761).風傳媒.2015-08-16
35. 溫貴香.[藍中常委選舉 5立委連任](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201408300233-1.aspx).中央社.2014-08-30
36. 邱燕玲.[徐欣瑩退黨
    國民黨立委將少一席](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1217293).自由時報電子報.2015-01-27
37. [昔日藍將徐欣瑩籌組民國黨
    推10選將](http://udn.com/news/story/7741/768206-%E6%98%94%E6%97%A5%E8%97%8D%E5%B0%87%E5%BE%90%E6%AC%A3%E7%91%A9%E7%B1%8C%E7%B5%84%E6%B0%91%E5%9C%8B%E9%BB%A8-%E6%8E%A810%E9%81%B8%E5%B0%87)

38. 曾一禾.[「正義之師救台灣」　民國黨萬人會師凱達格蘭大道](https://tw.news.yahoo.com/%E6%AD%A3%E7%BE%A9%E4%B9%8B%E5%B8%AB%E6%95%91%E5%8F%B0%E7%81%A3-%E6%B0%91%E5%9C%8B%E9%BB%A8%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%9C%83%E5%B8%AB%E5%87%B1%E9%81%94%E6%A0%BC%E8%98%AD%E5%A4%A7%E9%81%93-100200903.html).風傳媒.2015-10-26
39. [民國黨提名不分區
    李天鐸、陳虎門入列](http://udn.com/news/story/1/1339313-%E6%B0%91%E5%9C%8B%E9%BB%A8%E6%8F%90%E5%90%8D%E4%B8%8D%E5%88%86%E5%8D%80-%E6%9D%8E%E5%A4%A9%E9%90%B8%E3%80%81%E9%99%B3%E8%99%8E%E9%96%80%E5%85%A5%E5%88%97)

40.
41. 何哲欣.[徐欣瑩接受慰留　續任民國黨主席](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20160122/781195/).蘋果日報.2016-01-22
42. 尉遲佩玉.[黃光芹廣播專訪
    民國黨主席徐欣瑩首度公開表態角逐新竹縣長](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20170812002429-260407).中時電子報.2017-08-12
43. 方炳超.[受邀輔選民國黨主席徐欣瑩　柯文哲：活在世界上還是有好朋友](http://www.storm.mg/amparticle/408911).風傳媒.2018-03-10
44. 季大仁.[徐欣瑩科技後援會成立　柯P及竹科人現身相挺](http://www.taiwanhot.net/?p=596302).台灣好新聞.2018-07-16
45. \[[https://udn.com/news/story/6656/3500056\]竹縣開票結果／徐欣瑩拿8萬票宣布敗選](https://udn.com/news/story/6656/3500056%5D竹縣開票結果／徐欣瑩拿8萬票宣布敗選)
    哽咽：是自己努力不夠 聯合新聞網 2018-11-24 20:26聯合報 記者郭宣彣╱即時報導